心 痛

心 痛 - 陳惜姿

資料圖片

佔中九子判刑當日我在法院現場，明知兵荒馬亂也要到。沒想過躋身法庭，只希望在法院地下表達支持。戴耀廷和陳健民兩位都是高教界同事，被判入獄的機會也最高。跟健民在中大幾次聚會裏依依道別，有時說不出話來只能來個擁抱。回想2016年一同競選高教界選委，多次在校園內一同拉票，勝出後又一同謝票，我們總是被他爽朗的笑容感染。

嘗試用他們的眼睛看世界，若能在宣判前心靈最脆弱一刻，看得見更多朋友的臉孔，應是感到安慰的。所以，在簇擁人群與記者之間給他們瞥見，是當日最大的任務。

他們被判監，或多或少在意料之中。判決中最叫人意外的，是陳淑莊患病的消息，想連她本人也嚇了一跳，難以想像。面對刑責前做身體檢查，排除不必要的憂慮，本是人之常情。延遲判決沒好處，亦無人會以此作手段，為何有人會涼血得指這是拖延藉口？一驗之下她發現腦裏有個比乒乓球還要大的腫瘤，腫瘤壓得腦幹彎曲，亦壓住血管與神經，使她頭暈、作嘔和臉部麻痹……

切割腫瘤手術有生命危險，但不得不做，做完還要面對刑責。上天為何要對她如此殘忍？與陳淑莊是點頭之交，倒是從她做《東宮西宮》時已看她做舞台劇，覺得她是爽朗果斷又樂天的女子。希望她手術順利，平安大吉，早日康復，安然渡過難關。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
背後開槍 (蔣芸)

下一則
下一則
撒嬌的男人最討厭 (馮睎乾)